匯豐銀行：不評論「星火同盟」8000萬疑洗黑錢案

警方指，一個名為「星火同盟」的網上眾籌平台，有洗黑錢的嫌疑，凍結7000萬元資產，拘捕3男1女，年齡17至50歲。

警方指，眾籌平台過去數月籌得約8000萬，聲稱用以支援反修例事件中被捕人士，但警方發現有空殼公司將資金用作購買個人投資保險產品，有洗黑錢的嫌疑。警方又說，行動中又檢獲13萬元現金、16萬元購買超市現金券的收據，以及6支箭、鐳射筆和防護用具，不排除平台用作支付年輕人參與活動的報酬。

對於網上流傳指，匯豐銀行因懷疑「星火同盟」洗黑錢而報警，匯豐回覆商業電台查詢時，未有正面回應，只表示不能評論相關個案，又指若果調查涉及金融罪案，匯豐會配合執法機構的查詢。

網民指國際戰線的重要性在於制裁屬英資的匯豐銀行。

新增韓文 英日法西文tweet整合

快做各國文宣Twitter

告知國際政府 社會
英文：

Solomon Yue

Quick take by Bloomberg

日文:

法文：

西班牙文：

德文：

新增挪威文：

新增韓文：

Retweet / comment / 加hashtag
如 @HSBC_uk
及手足互科

大家快做其他語言tweet
如德 意 瑞典波蘭
印尼

放此俾人retweet！

突然覺得終點係前面
如果比我地推霖左hsbc既話
個世界會點

屌

全球金融危機
香港解殖成功

【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會

日期：20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
地點：荔枝角收押所外(九龍蝴蝶谷道5號)
⭐已取得不反對通知書

反修例運動至今逾6000人被捕，現有約80位手足被拒保釋還柙中。荔枝角收押所的手足需要我們的支持，約定你參與「和你撐手足」荔枝角集會，讓手足們知道香港人不會讓他們孤單。

今晚，和你撐手足！！！

主辦團體：
邵家臻立法會議員辦事處
張超雄立法會議員辦事處
社會民主連線

即係俾人裝修都可以不評論啦

哦 ok

呢間咁撚鳩嘅嘢

其實我到e 家都唔知星火近期俾人凍結acc 關hsbc 乜事
明明hsbc 之前已經趕走左星火個acc

hsbc未至於大影響到咁

推!

佢無趕走個account邊有咁多事？就好似禮義廉唔柒出街提出要修例，邊有咁多事？

咪係

首先hsbc冇乜可能會推得冧

推

匯豐正式入紙申請裝修

2019即將結束，支線活動開催

所以要靠老美制裁

匯豐走精面

趕走星火，迫佢轉錢開投資戶口?跟住popo就用呢一點話佢有不正常既大量金錢流動話佢洗黑錢?

推爆佢隻西

係就係，唔係就唔係，不評論即係係

奶共英國鬼入紙申請比美國罰

只表示不能評論相關個案，又指若果調查涉及金融罪案，匯豐會配合執法機構的查詢。
被逼配合?

1. 以星火咁樣既收錢方法，絕對會trigger STR (Suspicious Transaction Report),銀行周係基本

2. HSBC 上個月講左佢地Csem 星火，基本上肯定做左野

3. 做左野又等唔等如報左警?唔知。HSBC 果時話交易紀錄同報稱business nature 唔同，咁樣夠料凍結戶口，但未到要report 比JFIU。

4. JFIU 要搞星火好易，account number 放晒上網求其搵d證據就可以叫HSBC交料，冇得唔比。但都唔排除HSBC主動上報。

乜撚嘢報酬，仲喺度屈大台。

美帝：終於到我回血劍

示威者：不評論大貓被裝修

今晚燎原

Push.

唔評論
咁係時候剪卡同取款

黑警律政司冇人理
個個淨係裝修匯豐
算唔算最大轉移視線事件

冷靜完，可以裝修

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

Laugh

正式宣布 HSBC 全球裝修

但其實HSBC規例上黎講真係要咁做
之前用個ac開ig shop都勁快俾hsbc封左話同我報稱既用途不符
我啲魚毛蝦仔都被留意到何況係星火
HSBC每年都俾人罰勁多億就係因為捉依啲同用途不符既ac捉得太少

又有裝修target了
唔好再抖喇各位

美帝話制裁匯豐即刻歸邊美國啦

裝修

將d強積金 保險 cancel 戶口錢提走佢先

問題係
個7000萬係邊到俾人凍結先
就咁睇星火係hsbc 應該無晒錢嫁wor

Push

講到個acc唔係佢到開咁

不排除平台用作支付年輕人參與活動的報酬

咁即刻裝修得未

不排除平台用作支付年輕人參與活動的報酬。

你班仆街幾時死呀

齊齊去FB 洗板

裝？

講咁閪多，出去未呀

身有屎

冇人叫你評論
我地要既係交代

渣打都係扮下野回應下，衰唔晒

滙豐就真係仆街，扮都唔扮下

認真討論

狗要做嘢匯豐係咪有得sayno？
同埋匯豐一間銀行立場真係可以企到咁硬話唔比查星火咁串？

我睇法係佢地不評論因為有配合調查
咁仲出嚟承認有乜用 火上加油？

匯豐抵屌係必然
但點解每次重心都放撚錯晒
問題唔係喺黑警度？唔係政府？
而係被逼就犯嘅銀行？

[幫手推!!] 我正式宣布，#50Cents4HSBC 將會係下一個風靡全港嘅 Challenge!

連登仔：唔好搞滙豐

我唔明點解咁大嚿錢唔轉走去外國，擺喺香港根本唔安全⋯⋯

一齊隊冧佢！！

[幫手推!!] 我正式宣布，#50Cents4HSBC 將會係下一個風靡全港嘅 Challenge!

我都唔評論我會唔會剪卡

第五點，可以用了

滙豐暫時唔好跟車太貼好，佢之前都算有提過水俾星火，可能果時佢地已經知俾狗查緊

exactly

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Goodest logic

好認真咁講，關HSBC 乜事？
星火個户口分分鐘一日有幾千單入數，佢又唔係NGO，作為銀行會踢走係好正常。咁都裝修？

唔好開咁多戰線燒咁多但個火頭得唔得？

連登：匯豐唔搞得架

中共做野班狗有得sayno?
咁講又係對準政權論

我冇記錯的話
好似前兩年仲講緊hsbc主要收入都係來自香港地區

理撚得佢，裝左先算啦，裝錯到時我地每人夾番100蚊比匯豐

匯豐第一多股份係親共，第二多股份直接係土共有，ceo同高層 8月就換左親共人士，歸到美國邊先算拉

等我話你知匯豐咩底

好多連登仔買重5號仔

通常呢d大獲野如果冇做實大大聲話唔關自己事 話唔評論肯定有做

講咩都死直程唔撚講

唔講即係有份報串

其實星火回應左未

冇錯，之前醫管局黑警強姦女手足單野都係咁回應

俾美國制裁=俾全世界制裁

hsbc ceo見左港澳辦先停ac，而且做法冇根所謂架洗黑錢程序

CCTVB唔敢大造呢單黎,睇黎黑警今次抽著火水.要推爆國際線.

make sense 幫推你呢個回覆
兒登總有人唔睇清前因後果 下下要裝修

收到

擺明串9你地乜都做唔到

巴打好理性 但呢到係連登
發生左只會討論裝唔裝修 點撚樣整死匯豐

Ok，可以入list

Hsbc本身唔怕裝修咩
佢咁回應得都即係默應有份

［今日要置頂，好重要要上熱門］今晚荔枝角要人！！！！！

你想政府嘔返出黎
稅局先岩數

大過雷曼好多
雷曼一間ibank渣 已經搞到咁，大貓頂級commercial bank，結果不能想像

幫推呢個

Hsbc 都算奶共奶得幾密

律政司係由頭到尾都冇人搞過

唔係引戰，入面既內容合理？

話匯豐無辜前 搞清楚洗黑錢調查程序

Cut卡
Cut撚埋恒生

其實csem 根本就唔會報警 一年咁撚多個csem 點報
Hsbc 根本就唔想搞咁多野
但金管局黑警要查銀行根本冇得選擇唔俾料

根本你夾鳩星火上去 洗乜評論啲乜

ok

點搞你教下我哋？

無野無可能

恆生都係匯豐

唔關匯豐事 要搞就搞黑警
你一定係五毛 一定係鬼
匯豐係英資公司 唔裝修得
最新風向：裝修匯豐
唔夠膽搞中資 走去搞唔關事嘅英資銀行？
千祈唔好裝修 cut戶口就夠
我哋冇本錢去增加敵人 上網講幾句好嬲就算 唔好嘥時間去裝修
連登真係好多鬼 個個都話要裝修匯豐 仲唔係鬼？

示威者：不評論匯豐銀行被裝修

只可以話可能係hsbc篤灰 或者警曱主動做野 可不睇下hsbc點回應先？ 唔好下下睇表面

全民罷用

匯豐户口已cut

我都覺得係，加上hsbc一向穩陣，乜撚都唔想上身，一有少少郁動一定cut 你account.

等金融危機啦你班垃圾

離開左香港，其實HSBC係好細間bank

唔理佢咩背景 佢做緊嘅野幫緊中共

你識唔識傢

連登仔：外資=唔搞得

要上國際

都唔知你做乜

你入黎呢個post咪就係hsbc個回應真係唔關佢事既你覺得會唔會即刻割蓆先？而家咁答唔係身有屎咩

其實星火搞咩有箭？

#boycottHSBC

睇黎應該係坐實左 不過hsbc太大 要搵老大哥出手 老大哥最鐘意罰英資行 要佢嘔突係大中華賺既profit出黎

咩叫推霖匯豐？
Stock price 定 building?

[red]不排除平台用作支付年輕人參與活動的報酬［/red]

屌你老母啦報酬

勁喎, Solomon Yue 挑機, 話叫港人排隊去獅子銀行擠提喎
如果香港人真係團結到會一齊排隊去大笨象攞錢就真係搞笑囉

唔使攞好多架, 每人攞相當於一個月糧既 cash 就得架喇

垃圾

渣打員工 公器私用 捉人

匯豐自我審查 凍結資產

香港銀行體系 只要你涉及 反中亂港 你既儲蓄就係咁先

千祈唔好搞到擠提 拎美金

佢作為銀行會唔知有冇人用黎洗錢?

乜撚野叫不評論

唔夠膽講

今晚裝修

連登仔仲保守過所羅門，係咪痴咗線
又開始吹對準政權風，我屌你老母

要鼓勵滙豐企出來行返條正軌

想信佢地只係一時迷罔架je
不過管理層可以抄晒佢先

topic生成器

關HSBC咩事。

聯合財富情報組(JFIU) 出封信已經可以凍結，HSBC有say咩

Push

擺明向共匪屈服啦
係時候搞和你撳
錢都係擺自己櫃桶安全
留返2K樓下eps用乜都夠

應該係港共「聯合財富情報組(JFIU) 」出封信已經可以凍結

HSBC無say

辣殺 準備CUT戶口同信用卡

我覺得hsbc根本無話事權。

聯合財富情報組(JFIU) 出封信已經可以凍結

ok fine

Tweet曬

知唔知commercial bank同ibank既分別，
仲要有人話hsbc出左香港好細間

大貓資本額係全世界commercial bank都係特別勁果幾間，而且hsbc負債率係幾好
以前ubs 比人讚走稅擺黑錢專用，hsbc出到去都係一樣

就算宜家捉得緊左都依然係大，唔好鼠目寸光以為大貓淨係做你啲婆仔生意啦

仲要攞ibank 同大commercial bank比 咁撚大既commercial bank突然收皮係恐怖到可以破壞成個制度

根本申請緊裝修
利申：不鼓勵

上海匯豐銀行？
不了
用美利堅帝國花旗銀行

係，用公司戶口收大量現金同唔同行業既錢

一做年檢死硬

又想奶共又唔想被制裁

哦原來係想屈示威者收錢出黎遊行上街

不反對美國制裁通知書已批出

Twitter a要人

其實報左SAR 後, 銀行真係唔可以透露, 否則可能會tipping off

狗可以辭職
銀行可以點？

匯豐銀行絕對唔係英資，現時大股東係中國平安集團

HSBC FB
針對近日有關個別戶口的討論，我們希望大家明白，關閉任何銀行戶口，從來不是一個輕率的決定。必須重申，我們於2019年11月關閉相關戶口的決定，與近日香港的情況並沒有任何關係。在銀行的日常運作中，每當發現戶口的交易活動與開戶時所陳述的用途不相符時，我們會盡力協助客戶提供所需資料。過去幾個月，我們一直與相關客戶保持聯繫，以便對方盡快提供所需資料。然而，由於該戶口未能符合相關要求，我們遂作出關閉戶口的決定。

We understand there are questions relating to the closure of an account. We never take the decision to close an account lightly. We’d like to reiterate that our decision to close the account in November 2019 is unrelated to the current HK situation. Whenever we spot activity differing from the stated purpose of the account or we identify unusual transactions, we will work with our customers to obtain the right information. Over the last few months in working with the customer these requirements were not met and therefore we closed their account.